馬英九搬出《中華民國憲法》要蔡英文承認九二共識

馬搬出《憲法》要蔡承認九二共識

建立時間：2019/01/07 05:00

總統蔡英文上任後不接受九二共識，前天更呼籲各政黨不要再提九二共識，前總統馬英九昨在臉書強力反擊，我方的「一中各表」就是「一個中華民國，兩個地區─台灣地區與大陸地區」的《憲法》定位，不會表到「兩個中國、一中一台、或台灣獨立」，因為這是《中華民國憲法》所不允許的，他在2015年「馬習會」正式會議中特別和中國國家主席習近平強調過，當時還有會議紀錄的逐字稿。

馬英九質疑，蔡英文拒絕九二共識，卻又說「我們不反對兩岸互動，我們也願意坐下來談」，但兩年多來，兩岸有什麼互動？談過些什麼？蔡不接受九二共識，怎麼能期待大陸當局跟她互動呢？面對兩岸情勢益加險峻，雙方應誠心回歸「原汁原味」的九二共識，台灣不要否定九二共識，大陸也不要無謂攻擊一中各表，蔡拒絕九二共識，無法解決兩岸問題，美國、日本也都幫不上忙。

我係總統我話得就得啦

馬暗示要修憲

前總統馬英九昨在臉書強力反擊，我方的「一中各表」就是「一個中華民國，兩個地區─台灣地區與大陸地區」的《憲法》定位，不會表到「兩個中國、一中一台、或台灣獨立」，因為這是《中華民國憲法》所不允許的。

憲法中搵唔到"九二共識"或"一中各表"字眼

咁快打倒自己

馬英九史丹佛演講 頭銜用「中華民國(台灣)前總統」

現中華民國憲法係源於國民黨1927年推翻北京中華民國政府後創立
所以解釋權在kmt

賤種

不會表到「兩個中國、一中一台、或台灣獨立」，因為這是《中華民國憲法》所不允許的。
跟中共公佈用同一字眼口吻

大陸要中國咪俾佢囉
台灣唔好叫咩中華民國
叫台灣咪得囉

中華民國真係過期包袱嚟
死攬住大中華主義唔放
個問題係你有本事收返成個大陸先算啦
做唔到嘅野何必強求
接受現實做個台灣國咪幾好

當年兩岸代表有冇坐低，白紙黑字簽一份叫《九二共識》ge文件？

92早就無共識！當年陸委會新聞稿透露真相

他在2015年「馬習會」正式會議中特別和中國國家主席習近平強調過，當時還有會議紀錄的逐字稿。

自已發言會議記錄當協議
睇清楚今日習發表"告台灣同胞書"
92共識建基於一中原則 即係一國兩制

如果咁簡單就一早做左

共狗

馬英狗，共狗個狗

食屎啦 25狗

你話係就係？
拎自己發言紀錄做證據都係第一次見
依家台灣自己內部都無共識啦
仲九咩二

滅中華民國，立臺灣共和國囉。

首先憲法自從1947年制憲以來無郁過
「中華民國固有領彊域」從來無明定
最好笑嘅係1912年民國成立嗰陣臨時約法
台灣成個島都仲係日本領土
二戰後日本只係宣佈放棄本洲北海道四國九洲以外領土
無講話交俾邊個
蔣介石只係代表盟軍授降佔領台灣
其實個情況似韓國多啲
兩韓一樣係喺日本投降後獨立建國
台灣絕對有權亦應該咁做
但國民黨敗走中國大陸又搞埋二二八呢啲嘢
冷戰形勢下先係可以俾中華民國流亡到台灣
美國第七艦隊保護台海
又或者似沖繩/琉球咁
應該美國託管後交番俾日本
但呢個所謂嘅沖繩返還一樣可以受到挑戰
因為美日私相授受無問過沖繩/琉球居民
所以會有琉球獨立運動
港獨台獨如出一轍
你無正式問過當地居民
就兩個大國之間私相授受話乜就乜
係好唔尊重恃強凌弱嘅行為

馬英九講嘅憲法應該可能係憲法增修條文
但條文無講過台灣地區
只係中華民國自由地區同大陸地區
講台灣只係講緊台灣省政府組織
而台灣省政府亦係喺憲法增修條文容許嘅空間下虛級化

其次佢可能係指兩岸人民關係條例
呢度就有大陸地區同台灣地區
只係中華民國單方面嘅文件
同兩岸共識有咩關係？
唔通叫中共承認民國法律？
況且，近年新近嘅法律例如國安法
已經將大陸地區一詞同外國並列同等看待
而家好明顯係中共利用一個中國一國兩制嚟恐嚇吞併台灣
馬英九就挑撥自己民國法律架構嘅問題嚟拖自己人後腿
真係無理由唔相信呢個係鬼嚟

中華民國憲法領土範圍係無包括台灣

聽人講過係二戰後同盟國要中華民國代為管理住台灣，舊金山和約只係話日本放棄台灣主權，法理上無一個國家有台灣主權，所以美帝仲可以光明正大咁賣軍火去台灣俾中華民國用